数据类型的映射
从SQL到Java数据类型映射的JDBC规范
SQL类型	Java类型
CHAR	java.lang.String
VARCHAR	java.lang.String
LONGVARCHAR	java.lang.String
NUMERIC	java.math.BigDecimal
DECIMAL	java.math.BigDecimal
BIT	boolean
TINYINT	byte
SMALLINT	short
INTEGER	int
BIGINT	long
REAL	float
FLOAT	double
DOUBLE	double
BINARY	byte[]
VARBINARY	byte[]
LONGVARBINARY	byte[]
DATE	java.sql.Date
TIME	java.sql.Time
TIMESTAMP	java.sql.Timestamp
Datetime   	java.sql.Timestamp
BLOB	java.sql.Blob
CLOB	java.sql.Clob
Array	java.sql.Array
REF	java.sql.Ref
Struct	java.sql.Struct
注：这种类型匹配不是强制性标准，特定的JDBC厂商可能会改变这种类型匹配。例如Oracle中的DATE类型是包含时分秒，而java.sql.Date仅仅支持年月日。